% LaTeX file for resume 
% This file uses the resume document class (res.cls)

\documentclass{res}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tabto}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[Symbols]{ucharclasses}
\topmargin=-0.5in  % start text higher on the page
\setlength{\textheight}{10.7in} % increase text height to fit resume on 1 page
\setlist[itemize,1]{leftmargin=\dimexpr 26pt-.7in} % to change the tab size globally
\addtolength{\textwidth}{0.8in}
\addtolength{\hoffset}{-0.5in}

\usepackage{fontawesome}
\newfontfamily{\mysymbolfont}{Symbola}
\newfontfamily{\mymainfont}{DejaVu Sans}
\setTransitionsForSymbols{\mysymbolfont}{}

\begin{document}  
\ifisanon
	\name{CV ANONYME}
	\address{Des sections ont \'et\'e enlev\'ees. Elles sont indiqu\'ees par un \textit{(Anonyme)}}
\else
	\name{SAMUEL GIFFARD}

	\address{ \faMapMarker~Kempische Steenweg 396/4.1, 3500 Hasselt, Belgium \\ 📧 samuel@giffard.co ~~ \faMobile~+32 (0) 4-84-14-10-33 \\ \\ \textbf{Formateur, Ing\'enieur \& \'Evang\'eliste Python}  }
\fi

\begin{resume}
 
\section{FORMATION}       
\begin{itemize} 
\item[] 2011-2012 \tabto{2cm} MSc Computer Science \hfill University of Edinburgh\footnote{~UoE est 17$^{\grave{e}me}$ au classement mondial 2013. \`A titre de comparaison, University of California, Berkeley (UCB) est 25$^{\grave{e}me}$, tandis que les deux meilleures \'ecoles fran\c{c}aises, ENS Paris et Polytechnique sont respectivement 28$^{\grave{e}me}$ et 41$^{\grave{e}me}$. Source : \texttt{http://goo.gl/t78Vdc}} -- \'Ecosse 
	\begin{itemize}
		\item[+] \textbf{MSc Computer Science with Distinction} in Computer Systems, Software Engineering and High Performance Computing
		\item[+] \textit{trad.} \textbf{Master Informatique} \`es Syst\`emes Informatiques, Ing\'enierie du Logiciel et Informatique de Haute Performance, \textbf{obtenu avec la Mention}\footnote{~La Mention est unique, il n'existe pas de palliers. \'Equivaut \`a un ``first-class''.}
	\end{itemize}
	
\item[] 2009-2011 \tabto{2cm} BSc (Hons) Computer Science \hfill Robert Gordon University -- \'Ecosse  
	\begin{itemize}
		\item[+] \textbf{First-class Bachelor wih Honours} in Computing for Internet and Multimedia
		\item[+] \textit{trad.} \textbf{Mention Tr\`es Bien}, Bac+4 en Informatique pour l'Internet et le Multim\'edia
	\end{itemize}
	
\item[] 2008-2009 \tabto{2cm} Licence 3 Informatique Fondamentale \hfill Toulouse III (Universit\'e Paul Sabatier) -- France

\item[] 2007-2008 \tabto{2cm} \textbf{DUT Informatique} \hfill IUT ``A'' -- Toulouse III -- France
	\begin{itemize}
		\item[+] Obtenu en une seule ann\'ee (``Ann\'ee Sp\'eciale'')
	\end{itemize}

\item[] 2006-2007 \tabto{2cm} CPGE TSI \hfill Lyc\'ee Jean-Baptiste Dumas -- Al\`es -- France
	\begin{itemize}
		\item[+] Classe Pr\'eparatoire aux Grandes \'Ecoles, Physique, Math\'ematiques et \'Electronique
	\end{itemize}
	
\item[] 2006 \tabto{2cm} Baccalaur\'eat STI G\'enie \'Electronique \hfill Lyc\'ee Antoine Bourdelle -- Montauban -- France
	\begin{itemize}
		\item[+] \textbf{Mention Bien} ($\sim$ top 10\%\footnote{~Source : \texttt{http://media.education.gouv.fr/file/48/0/5480.pdf} (p.4)})
	\end{itemize}
\end{itemize}

\section{R\'ECOMPENSES}
\begin{itemize}
	\item[] 15 juillet 2011 \tabto{4cm} \textbf{Major} de la promotion 2010 - 2011
	\item[] 1$^{er}$ juillet 2011 \tabto{4cm} \textbf{Nexen Prize} d\'ecern\'e pour le meilleur accomplissement acad\'emique
\end{itemize}


\section{COMP\'ETENCES} 
	\begin{itemize}
		\item[] \textbf{Langues}
		\begin{itemize}
                 \item[+]  \textbf{Fran\c{c}ais}: langue maternelle, \textbf{Anglais}: bilingue, \textbf{Espagnol}: notions \'el\'ementaires
		\end{itemize}	
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}
	\item[] \textbf{Informatique}
		\begin{itemize}
                  \item[+] \textbf{Concepts}: Architecture, Multim\'edia, S\'ecurit\'e, Bases de donn\'ees \textit{Relationnelles, Distribu\'ees \& Concepts avanc\'es}, Informatique de Haute Performance, Orient\'e Objet, Complexit\'e, Hadoop
                  \item[+] \textbf{Logiciels}: Oracle, Eclipse, NetBeans, X-Code, GDB, Valgrind, Adobe (Dw, Ps, Sb, Fl)
                  \item[+] \textbf{Langages}: \textbf{Python}, Django, \textbf{C/C++}, Linux BASH, MySQL, SQLite, \textbf{Oracle PL/SQL}, Objective-C (iOS), JAVA, ARM, OpenGL (Glut), \LaTeX{}, JS, jQuery, PHP, HTML5/CSS3, XML (XPath, XQuery, DTD, XSD, XSLT), AJAX
		\end{itemize}    
	\end{itemize}

	\begin{itemize}
	\item[] \textbf{Leadership}
		\begin{itemize}
                   \item[+] \'Elu Pr\'esident de l'ASSERP (Association des \'Etudiants R\'esidant \`a Ponsan-Bellevue, Toulouse -- France) \`a deux reprises. J'ai orchestr\'e la gestion d'une dizaine de clubs et de leurs pr\'esidents
                  \item[+] Head Judge pour le jeu international \textit{Magic:~The~Gathering} \`a Nice -- France
                  \item[+] J'ai men\'e plusieurs groupes de projets vers leur r\'eussite
		\end{itemize}   
	\end{itemize}
	
	\begin{itemize}
	\item[] \textbf{Communication}
		\begin{itemize}
									\item[+] Supervision de stagiaires \`a Amadeus pendant trois mois en Django et pendant six mois en Node.js / Aria Template.
                  \item[+] Arbitre pour \textit{MTG}, communication au sein de l'\'equipe et communication avec les joueurs. La plupart des tournois ont plus de 120 joueurs et durent plus de 14 heures
                  \item[+] Travail en contact client\`ele dans des Pizzerias, Restaurants, Salon de th\'e
                  \item[+] Stage en milieu scolaire : Technologie au coll\`ege, Montauban -- France

                  \item[+]  Ambassadeur pour des visites du campus \`a la RGU, Aberdeen -- \'Ecosse
		\end{itemize} 
	\end{itemize}
	
\section{EXP\'ERIENCES PROFESSIONNELLES}

	\begin{itemize}
		\item[] Avril 2017 - Jan. 2018 \tabto{5cm} Ing\'enieur Informaticien (Python, Django, MariaDB, Docker) \hfill Hasselt -- Belgique
		\begin{itemize}
			\item[] D\'evelopeur MVP pour \textbf{Unleashed} (t\'el\'ecoms mobile) dans un environement Kanban + Squad.
			\begin{itemize}
				\item[+] \'Etudes, tuning de performances, nouvelles fonctionnalit\'es, corrections de bugs et revue de code.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		\item[] Depuis Juillet 2016 \tabto{5cm} Auto-entrepreneur Python \hfill Nice -- France
		\begin{itemize}
			\item[+] Projet priv\'e li\'e aux march\'es financiers. Diverses missions Python \& Django.
			\item[+] Formateur Python pour \textbf{AlterWay}, St Cloud. 
		\end{itemize}
		\item[] F\'evrier 2016 - Juin 2016 \tabto{5cm} Ing\'enieur Informaticien (Java, Python, R-Pi, Linux) \hfill Sophia Antipolis -- France
		\begin{itemize}
			\item[] Projet Lightning chez \textbf{PwC} (IoT \& B2B, Raspberry Pi), par le biais de SII. Cr\'eation de :
			\begin{itemize}
				\item[+] Couche de persistence g\'en\'erique, appel\'ee en REST et de son impl\'ementation Json. Java / ServiceMix / Karaf.
				\item[+] Agent Syst\`eme dialoguant via XMPP avec une grammaire d\'efinie par modules. Python / Shell / smx / init.d.
				\item[+] Divers scripts en Python (ex. DTMF \& Morse au-dessus de SoX). 
				\item[+] C\^ot\'e Front-End : HTML, Bootstrap \& uikit, Angular 1.5.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		\item[] Novembre 2015 - F\'evrier 2016 \tabto{5cm} Ing\'enieur Informaticien (PHP, Java, C++, Linux) \hfill Sophia Antipolis -- France
		\begin{itemize}
			\item[] Projet via Antyas chez \textbf{Airbus D\&S} class\'e secret D\'efense autour du traitement d'image des satellites SPOT.
		\end{itemize}
		\item[] Octobre 2012 - Juillet 2015 \tabto{5cm} Ing\'enieur Informaticien (C++, Python, Sqlite, Oracle)  \hfill Sophia Antipolis -- France
		\begin{itemize}
			\item[] Membre de l'\'equipe de R\'eplication des Donn\'ees au sein du d\'epartement Middleware d'\textbf{Amadeus}. Majoritairement concentr\'e sur de la R\&D, j'ai notamment travaill\'e sur :
			\begin{itemize}
				\item[+] la conception de nouvelles solutions pour am\'eliorer les performances g\'en\'erales (r\'eduction de la charge r\'eseau, normalisation et d\'enormalisation de bases de donn\'ees, atomicit\'e de fallbacks).
				\item[+] r\'eplication de donn\'ees \`a travers des milliers de n\oe{}uds. Les donn\'ees sont soit statiques (\textit{ex:} pays, fuseaux horaires ...) soit extr\^emement dynamiques (toute application d'Amadeus peut utiliser notre Framework).
				\item[+] la conception et l'impl\'ementation de types abstraits unifiant plusieurs conteneurs (Oracle~/ Sqlite~/ C++) pour gommer les diff\'erences historiques de nos types de donn\'ee.
				\item[+] divers scripts pour prototyper, acc\'el\'erer ou automatiser des t\^aches : stockage~/ r\'ecup\'eration~/ backup...
				\item[+] l'export de donn\'ees depuis nos caches vers deux it\'erations successives de XMLs, en g\'en\'erant des XSLTs et des XSDs \`a partir de meta-XSLTs. Cela nous a permis de publier du XML avec diff\'erentes versions de schemas.
				\item[+] la conception et l'impl\'ementation d'un algorithme de Hepburn modifi\'e pour la translitt\'eration du japonais.
				\item[+] la d\'ecommission de commandes de terminaux depuis TPF (IBM) vers une nouvelle architecture en C++.
				\item[+] maintenance, support et point de contact de nos applications.
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		\item[] Mai 2012 - ao\^ut 2012 \tabto{5cm} Projet de MSc (Python/Django, JS, HTML5/CSS3, \LaTeX{}) \hfill Edinburgh -- \'Ecosse
		\begin{itemize}
			\item[] Conception et impl\'ementation d'un Framework Open Source pour les jeux de plateau multijoueur en ligne et simultan\'es. La solution temps r\'eel \'etait dirig\'ee selon des \'ev\`enements re\c{c}us par un serveur asynchrone.
		\end{itemize}
		\item[] \'Et\'e 2011 \tabto{5cm} Freelance (ind\'ependant) (PHP, JS, HTML5/CSS3) \hfill Montauban -- France
		\begin{itemize}
			\item[] Cr\'eation de \ifisanon www....com \textit{(Anonyme)} \else www.qualigraphe.com \fi et de son CMS modulaire sur mesure. Visuels pourvus par le client.
		\end{itemize}
		\item[] Octobre 2010 - mai 2011 \tabto{5cm} Projet d'Honours (PHP, JS, HTML/CSS) \hfill Aberdeen -- \'Ecosse
		\begin{itemize}
			\item[] Conception d'un logiciel offrant protection et gestion de licences aux d\'eveloppeurs web.
		\end{itemize}
		\item[] F\'evrier - mai 2009 \tabto{5cm} Stage d'observation en milieu scolaire (Technologie au coll\`ege)\hfill Montauban -- France
		\item[] Juin - ao\^ut 2008 \tabto{5cm} Stage (PHP, JS, HTML/CSS) \hfill Toulouse -- France
		\item[] Octobre - Novembre 2007 \tabto{5cm} Maintenance Informatique \hfill Toulouse -- France
	\end{itemize}
		
\section{DIVERS}  
	\begin{itemize}
		\item[] Permis B fran\c{c}ais
		\item[] \textbf{TOEFL} iBT (25 juin 2011): \textbf{107/120} (Lecture 23/30, \'Ecoute 27/30, Parl\'e 29/30, \'Ecrit 28/30)		
		    \end{itemize} 
 
\section{HOBBIES}         
	\begin{itemize}
		\item[] D\'eveloppement logiciel, d\'eveloppement Web, halt\'erophilie (5 ans), Tennis (1 an), Go (aussi appel\'e Baduk, Weiqi, Weichi), MahJong MCR, voyages \& d\'ecouvertes, confection de g\^ateaux
	\end{itemize}

\section{R\'EF\'ERENCES (en anglais)}
\ifisanon 
    \begin{itemize}
			\item[] R\'ef\'erences disponibles sur demande. Quand l'anonymat sera lev\'e, pensez \`a les demander. \textit{(Anonyme)}
    \end{itemize}
\else
		\begin{itemize}
			\item[] Professor Fan Wenfei \tabto{4cm} \texttt{wenfei -chez- inf.ed.ac.uk} \hfill \texttt{http://homepages.inf.ed.ac.uk/wenfei}
			\item[] Dr. Niccolo Capanni \tabto{4cm} \texttt{niccolo -chez- capanni.co.uk} \hfill \texttt{http://www.linkedin.com/in/capanni}
		\end{itemize}
\fi
\end{resume}

\end{document}